冬季流感高峯期 無接種疫苗2女童甲流併發腦病變 1嚴重1危殆

冬季流感高峯期 無接種疫苗2女童甲流併發腦病變 1嚴重1危殆

本港已踏入流感高峯期，衞生防護中心錄得兩宗兒童感染甲型流感嚴重個案，分別是29個月及26個月大女童，兩人均是感染甲型流感併發腦病變，一人情況嚴重，另一人情況危殆，兩人都未有接種今季流感疫苗。今年至今防護中心錄得3宗兒童流感嚴重個案。

其中一名甲型流感嚴重個案，患者是本身健康良好的29個月大女童，本月12日起出現發燒、咳嗽、流鼻水及抽搐。她於本月13日被帶往屯門醫院急症室求醫及入院診治，之後被轉往兒科深切治療部留醫。病人的鼻咽分泌樣本經化驗後，證實對甲型流感（H1）病毒呈陽性反應。臨床診斷為甲型流感併發腦病變，現時情況嚴重。

初步調查顯示，女童未有接種今季流感疫苗，潛伏期內沒外遊。女童的妹妹最近確診感染甲型流感並已痊癒，其父親最近亦出現發燒並已求醫，其他家居接觸至今沒有出現病徵。

第二宗個案涉及一名過往健康良好的26個月大女童，自本月17日起出現發燒及嘔吐，隨後出現抽筋。翌日被帶往伊利沙伯醫院急症室求醫並入院，同日被轉往兒科深切治療部留醫。女童的鼻咽採樣樣本經化驗後，證實對甲型流感（H1）病毒呈陽性反應，臨床診斷為甲型流感併發腦病變，現時情況危殆。

初步調查顯示，女童未有接種今季流感疫苗，潛伏期內沒有外遊。其家居接觸至今沒有病徵。

衞生防護中心資料顯示，今年至今，連同上述兩宗個案，錄得3宗兒童流感相關的嚴重併發症個案；另1宗個案是於冬季流感季節開始前接獲報告，男童感染甲型（H3）流感，及沒接種今季流感疫苗。在15/16年冬季、2017年夏季、17/18年冬季及18/19年冬季流感季節的相同監測時段，分別錄得0宗、1宗、1宗及5宗兒童流感相關的嚴重併發症或死亡個案。

-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------

無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

【突發】民集交代明天"天下制裁集會"安排

［西九影相手足］黑警用警槍觸碰被告衣物 令手搶有他衣物纖維